東京奧組委主席：若明年疫情未受控將取消奧運

受新冠肺炎疫情影響，原定今年夏天舉行的日本東京奧運會順延至明年舉行。惟東京奧組委主席森喜朗稱，若奧運明年因疫情仍無法舉行，就只能取消；日本醫師會會長周二（28日）亦警告，必須加快研發疫苗，否則奧運難以舉行。

《日刊體育》周二刊登森喜朗的專訪，面對疫情的全球感染率上升，加上專家估計研發疫苗仍要一段長時間，令外界質疑東京奧運會否再度延期。對此，森喜朗明言在這情況下，只能取消奧運，但仍有信心可如期明年7月23日起舉行；又暗示東京奧運及殘奧的開幕及閉幕禮同時舉行，而非各自分開進行，以節省成本。

與此同時，日本醫師會會長橫倉義武認為，沒有研發有效的疫苗，就很難舉行奧運，因此希望加緊研發治療藥物及疫苗；被問及醫師會的意見時，他指全球疫情將是關鍵：「若只有日本好轉，在外國疫情仍擴大下也很難舉行奧運。」

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/sport/20200428/mobile/bkn-20200428180456486-0428_00882_001.html

又一筆血債！！

好似以往紀錄=>奧運取消後都有世界大戰.